\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
%\usepackage{tableaux}
%\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
%\usepackage{boites}
%\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{patterns,babel}

\begin{document}
\title{Programme de colle 7}
\type{Colle 9}
\classe{ATS}
\maketitle

\begin{itemize}\tightlist
	\item Électronique de puissance
			\begin{itemize}\tightlist
				\item Associations de sources ;
					\item Composants de l'électronique de puissance : Diode, transistor MOS et IGBT ;
						\begin{itemize}\tightlist
							\item \textit{Uniquement les caractéristiques statiques idéales sont à connaître}.
						\end{itemize}
			\end{itemize}
	\item Hacheur
		\begin{itemize}\tightlist
			\item Quadrants de fonctionnement ;
			\item Tracés des chronogrammes des signaux suivant la loi de commande des interrupteurs ;
			\item Choix des composants par tracés des caractéristiques statiques ;
			\item Limitation de l'ondulation en courant.
				\begin{itemize}\tightlist
					\item \textit{les exercices pourront faire intervenir des connaissances sur la Machine à Courant Continu}
					\item \textit{Le calcul se fera alors dans le cadre de l'hypothèse de linéarisation $\tau\gg T_e$ avec $\tau$ la constante de temps électrique de la MCC et $T_e$ la période de hachage.}
				\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{itemize}

\title{Sujet 0}
\maketitle

Le sujet 0 de la colle est le chargement d'une batterie, extrait du Concours ATS 2020 distribué en classe avec la planche de TD sur le Hacheur.

Ce sujet est joint ci-après pour référence.

\end{document}

